大連海葬暫停 船隻禁出海

大連海葬暫停 船隻禁出海

8,769

■當局昨下令大連船隻禁出海，老虎灘碼頭停泊了多艘遊艇。《蘋果》記者攝
適中字型
較大字型
■當局昨下令大連船隻禁出海，老虎灘碼頭停泊了多艘遊艇。《蘋果》記者攝

【《蘋果》直擊】
【本報訊】劉曉波遺體昨早被匆匆火化後亦迅速海葬。據悉，在瀋陽和大連地區，撒骨灰地多選在營口遼河出海口或老虎灘對出海域。昨日，大連市所有海葬活動暫停，連遊艇也被禁出海，老虎灘碼頭是當局安排海葬出海碼頭，平日載遊客的三艘遊艇都停在碼頭，船員表示：「今日接通知不能出海。」但不知具體原因；另海葬家屬亦可老虎灘海洋公園內的碼頭上船，但職員稱今日當局下令老虎灘對出海域被管控，不能出海海葬和乘遊艇出海遊，指做法罕見。記者問他是否與劉海葬有關，他答稱可能吧，但隨即又稱不清楚。
劉曉波生前報住大連西崗區青春路，乃劉父劉伶居所，已丟空多年。有鄰居昨仍在議論劉死訊。一名居住劉家樓上單位的老鄰居，與身為大連陸軍學院教授的劉伶相熟，早年劉曉波因六四民運而坐監，他曾回大連。
鄰居：曾勸劉別搞政治但沒聽
老街坊稱他曾當面勸劉曉波別搞政治，「我和他談過話，我說你身為教授，就搞學問，別搞政治，政治你搞不明白。老政治家都會犯錯誤。可惜他沒聽，搞到進監獄」。另一面女街坊表示，劉家多年沒人住，2011年劉伶去世時，劉曉波曾獲准回來，當時封了幾條街道，鬧得很轟動。她表示劉曉波有兩個哥哥，「大連有個哥哥，長春有個哥哥」，其中一個哥哥在大連幹休所工作。至於劉曉波的後母，曾賣掉劉家部份房產後搬走。
記者在場與街坊聊天才10多分鐘，即被守在周圍的便衣發現，阻止記者進一步採訪，然後有兩名自稱軍人到場，副隊長指現場為軍事管制區，不准拍攝採訪。隨後有便衣公安將記者帶返派出所調查，聲稱因收到軍方通報，有可疑人在軍事管制區拍攝，故帶記者返派出所問話。警告記者不能再返現場採訪並立即離開。
《蘋果》記者

上一則
劉霞告別愛夫 憔悴悲痛要弟攙扶

下一則
瀋陽公安追捕記者阻採訪

全國人民抵制大海呀笨

死左都驚 痴線

菲律賓馬可斯都係因為政敵既死件事搞大左，激起民主運動而倒台，不過大陸人有得食就夠啦